[
    {
        "questionStem": "第一个宣布与新中国建立外交关系的社会主义国家是（）。",
        "option": [
            "苏联",
            "蒙古",
            "朝鲜",
            "罗马尼亚"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181020139520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以（）为主线，加强和改进党的民族工作。",
        "option": [
            "各民族一家亲",
            "铸牢中华民族共同体意识",
            "民族团结",
            "各民族共同发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190188184010752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年6月，中国共产党在共产国际的帮助下在（）举行第六次全国代表大会。",
        "option": [
            "香港",
            "莫斯科",
            "上海",
            "柏林"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190193368170496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立时，中国与外国政府建立外交关系的原则是（）。①原有外交关系有效②遵循平等互利原则③互相尊重领土主权④互相给予最惠国待遇",
        "option": [
            "②③",
            "①④",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181947080704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入贯彻（）的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "以稳定为中心",
            "以发展为中心",
            "以安全为中心"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190187907186688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持（）的清醒和坚定。",
        "option": [
            "解决大党独有难题",
            "赶考",
            "为民造福，执政为民",
            "发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190188066570240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "就我国来说，（）是解决社会主要矛盾的根本途径。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "正确处理人民内部矛盾",
            "发展社会主义市场经济",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190184430108672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "南昌起义、秋收起义、广州起义使我党总结出最突出的教训是（）。",
        "option": [
            "必须建立人民军队",
            "必须进行武装斗争",
            "必须把党的工作重心转到农村",
            "必须坚持革命的领导权"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190195209469952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。",
        "option": [
            "全面依法治国",
            "全面从严治党",
            "全面发展经济",
            "全面可持续发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190186896359424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月，中共中央召开了党的十一届三中全会，全会的中心议题是讨论（）。",
        "option": [
            "全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来",
            "通过建立社会主义市场经济体制纲领",
            "拨乱反正",
            "确立解放思想、实事求是的思想路线"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190183310229504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和（）。",
        "option": [
            "中国方案",
            "中国模式",
            "中国思想",
            "中国观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190191841443840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会重新确立的思想路线是（）。",
        "option": [
            "解放思想，实事求是",
            "一切从实际出发",
            "理论联系实际",
            "从中国的国情出发"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190186229465088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”,（）的目标初步实现，（）的笼子越扎越牢，（）的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。",
        "option": [
            "不敢腐不能腐不想腐",
            "不能腐不敢腐不想腐",
            "不想腐不敢腐不能腐",
            "不敢腐不想腐不能腐"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190189622657024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次提出“毛泽东思想”这一概念的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "王稼祥",
            "周恩来",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190194483855360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中国正式成为世贸组织即WTO第143个成员。",
        "option": [
            "2000年12月1日",
            "2001年11月11日",
            "2001年12月11日",
            "2002年12月30日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190182999851008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，（）中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以中国式现代化全面推进",
            "实现社会主义现代化",
            "在全面建成小康社会的基础上实现",
            "分两步走实现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190187672305664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海召开，第一次提出（）在民主革命中的领导权和工农联盟问题。",
        "option": [
            "工人",
            "农民",
            "知识分子",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190192898408448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立党对军队的绝对领导的历史大事件是（）。",
        "option": [
            "八七会议",
            "三湾改编",
            "文家市决策",
            "井冈山会师"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190195284967424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的运用和发展，是被实践证明了的关于（）的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。",
        "option": [
            "新民主主义革命",
            "中国革命和建设",
            "社会主义建设",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190195054280704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（）。",
        "option": [
            "形成了以经济建设为中心的正确路线",
            "全面推进党的建设新的伟大工程",
            "开辟了中国特色社会主义道路，形成了中国特色社会主义理论体系",
            "以人为本，以最广大人民群众的根本利益为出发点和落脚点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190189547159552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的（）。",
        "option": [
            "战略要求",
            "重要基础",
            "应有之义",
            "关键举措"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190190339883008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "正式把邓小平理论作为国家的指导思想写入宪法是在（）上。",
        "option": [
            "八届全国人大一次会议",
            "八届全国人大二次会议",
            "九届全国人大一次会议",
            "九届全国人大二次会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190185516433408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时期党的基本路线的思想开始形成于（）。",
        "option": [
            "中共八大",
            "中共十二大",
            "中共十一届三中全会",
            "中共十三大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190185277358080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了社会主义革命和建设的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190179971563520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须弘扬中国精神。这就是以（）为核心的民族精神，以（）为核心的时代精神。",
        "option": [
            "爱国主义顽强拼搏",
            "爱国主义开拓创新",
            "爱国主义改革创新",
            "民族自尊改革开放"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190190574764032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中央红军长征途中最壮烈的一战，此战后，中央红军人数从长征出发时的8.6万余人锐减至3万余人。",
        "option": [
            "湘江战役",
            "乌江之战",
            "飞夺泸定桥",
            "四渡赤水"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190192386703360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列对中共七届二中全会的表述，正确的是（）。①1949年在延安召开②规定了革命胜利后党在政治、经济、外交方面的基本政策③毛泽东告诫全党要保持艰苦奋斗的作风④这次大会为争取抗日战争的胜利和新民主主义革命在全国的胜利做了重要准备",
        "option": [
            "②③",
            "①③④",
            "①④",
            "①②④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190195515654144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了新民主主义革命的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190180017700864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大、十八届三中全会对党的建设制度改革与经济体制、政治体制、文化体制、社会体制、生态文明体制改革一道作出重要部署，十八届四中全会明确提出形成完善的（），并作为全面推进依法治国总目标的重要内容。",
        "option": [
            "党外法规体系",
            "党内法规体系",
            "党外法律体系",
            "党内法律体系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190188691521536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）行，是中国化时代化的（）行。",
        "option": [
            "中国共产党",
            "马克思主义",
            "社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190188028821504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年至1957年是中国共产党和政府实施第一个五年计划的时期，也被称为新中国工业化的起步时期。在当时的历史条件下，“一五”计划把（）作为经济建设的中心环节。",
        "option": [
            "优先发展轻工业",
            "优先发展重工业",
            "轻工业、重工业并举",
            "工业、农业并举"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190180403576832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年4月5日至28日,中共中央召开工作会议，主要讨论经济调整问题。会议通过了中央提出的调整国民经济的八字方针，即（）。",
        "option": [
            "调整、巩固、充实、提高",
            "调整、改革、充实、提高",
            "调整、改革、整顿、提高",
            "调整、改革、整顿、发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190183427670016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在第一个五年计划实施中，成就最突出的行业是（）。",
        "option": [
            "交通运输业",
            "商业",
            "农业",
            "工矿业"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182140018688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1939年7月,刘少奇在延安马列学院的重要讲演,详细阐述了共产党员修养的内容和方法,第一次提出加强共产党员党性修养的必要性和重要意义。（）",
        "option": [
            "《关于党性问题的报告大纲》",
            "《我的修养要则》",
            "《论共产党员的修养》",
            "《目前任务和战略部署》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190193674354688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是（），并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190187986878464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是民族复兴的根基，（）是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "国家安全经济稳定",
            "经济安全社会稳定",
            "国家安全社会稳定",
            "文化安全社会稳定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190186544037888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，经过不懈努力，党找到了（）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。",
        "option": [
            "自我斗争",
            "自我监督",
            "自我革命",
            "自我净化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190187710054400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190186623729664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在1949年庆祝中国共产党成立28周年的时候，毛泽东指出:在过去28年的长时期中，我们仅仅做了一件事，这就是（）。",
        "option": [
            "取得了革命战争的基本胜利",
            "取得了新民主主义革命的彻底胜利",
            "取得了民族的彻底解放与独立",
            "取得了社会主义革命的基本胜利"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190182064521216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国共产党首次独立领导并取得胜利的工人运动。",
        "option": [
            "湖南第一纱厂工人罢工",
            "水口山工人大罢工",
            "长沙泥木工人大罢工",
            "安源路矿工人大罢工"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190192344760320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志一定要永远与人民同呼吸、共命运、心连心，永远把（）作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。",
        "option": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义现代化强国",
            "人民对美好生活的向往",
            "实现共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190189974978560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期统一战线的名称是（）。",
        "option": [
            "民主的统一战线",
            "人民民主统一战线",
            "大革命的统一战线",
            "工农民主统一战线"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190194748096512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）通过宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法。",
        "option": [
            "十二届全国人民代表大会第五次会议",
            "十二届全国人大六次会议",
            "十二届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大一次会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190186976051200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人追求的共产主义最高理想，只有在社会主义社会（）的基础上才能实现。",
        "option": [
            "充分发展",
            "高度繁荣",
            "全面繁荣",
            "充分发展和高度发达"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190196752973824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立第一个起到临时宪法作用的是（）。",
        "option": [
            "《中华民国临时约法》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《土地改革法》",
            "《共同纲领》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181871583232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "现代化中国式",
            "中国主义现代化",
            "中国式现代化",
            "现代主义中国化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190188385337344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放与社会主义现代化建设的关系是（）。",
        "option": [
            "改革开放是社会主义现代化建设的目的",
            "改革开放是社会主义现代化建设的动力",
            "社会主义现代化建设是改革开放的前提",
            "改革开放保证了现代化建设的方向"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190184237170688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在中共十一届三中全会前夕召开的中央工作会议上，邓小平作了（）的讲话，这实际上成为党的十一届三中全会的主题报告。",
        "option": [
            "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
            "《高举毛泽东思想旗帜，坚持实事求是的原则》",
            "《坚持党的路线，改进工作方法》",
            "《反对教条主义，坚持和发展马克思主义》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190182299402240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）说，“我是一个知识分子，当一个小学教员，也没学过军事，怎么知道打仗呢？就是由于国民党搞白色恐怖，把工会、农会都打掉了，把五万共产党员杀了一大批，抓了一大批，我们才拿起枪来，上山打游击。”",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "邓小平",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190192428646400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "尊重自然、顺应自然、保护自然",
            "亲近自然、尊重自然、顺应自然",
            "尊重自然、亲近自然、爱护自然",
            "亲近自然、顺应自然、爱护自然"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190186502094848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了实现党的十八大确定的奋斗目标，2013年中共中央部署并在全党开展了党的群众路线教育实践活动。这次活动的主要内容是（）。",
        "option": [
            "保持共产党员先进性",
            "讲学习、讲政治、讲正气",
            "建设学习型党组织",
            "为民、务实、清廉"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190190654455808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年3月，蒋介石制造（），在广州实行紧急戒严，逮捕海军局代局长、共产党员李之龙，监视和软禁大批共产党人，解除省港罢工委员会的工人纠察队的武装，包围苏联领事馆，监视苏联顾问。",
        "option": [
            "三·一八惨案",
            "四·一二反革命政变",
            "“七一五”分共事件",
            "中山舰事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190192978100224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大对2020年以后的30年，分两个阶段作出战略安排，即前15年基本实现（）、后15年全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "全面小康",
            "四个现代化",
            "社会主义现代化",
            "世界中等发展水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190192231514112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题、实现祖国完全统一，是党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的??。",
        "option": [
            "必然要求",
            "绝对要求",
            "崇高使命",
            "历史使命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190189782040576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命战争后期，中国共产党确立抗日民族统一战线策略的会议是（）。",
        "option": [
            "古田会议",
            "遵义会议",
            "八七会议",
            "瓦窑堡会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190195402407936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会以后，率先进行经济体制改革的是（）。",
        "option": [
            "农村",
            "城市",
            "沿海地区",
            "内地"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190186116218880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）时期，毛泽东、朱德把红军的作战经验概括为“敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追”的十六字诀。",
        "option": [
            "红军三次反“围剿”",
            "红军第四次反“围剿”",
            "长征",
            "井冈山斗争"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190195826032640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以（）的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。",
        "option": [
            "只争朝夕",
            "锐意创新",
            "精益求精",
            "奋发有为"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190187747803136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府在2014年新设立了三个国家级纪念日，即确定每年的9月3日为（）,9月30日为“中国烈士纪念日“,12月13日为“南京大屠杀死难者国家公祭日”。",
        "option": [
            "中国人民抗日战争胜利纪念日",
            "全民阅读日",
            "尊老爱幼日",
            "勿忘国耻日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190192156016640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出，，是中国旧民主主义革命走向新民主主义革命的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。（）",
        "option": [
            "五卅运动",
            "中国共产党的成立",
            "五四运动",
            "国民革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190193942790144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1995年5月，中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》，根据邓小平科学技术是第一生产力的思想，提出了（）战略。",
        "option": [
            "可持续发展",
            "科教兴国",
            "西部大开发",
            "人才强国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190183658356736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到（），是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。",
        "option": [
            "全面建成社会主义现代化强国",
            "建成社会主义现代化强国",
            "实现中华民族伟大复兴",
            "建设社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190189236781056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "践行全心全意为人民服务的根本宗旨，把党的（）贯彻到治国理政全部活动之中，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，依靠人民创造历史伟业。",
        "option": [
            "政治路线",
            "思想路线",
            "组织路线",
            "群众路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190189664600064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了（）的科学发展观。",
        "option": [
            "统筹经济社会发展",
            "以人为本、全面协调可持续发展",
            "以经济建设为中心",
            "人与社会和谐发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190185759703040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了（）。",
        "option": [
            "中国道路和中国模式",
            "中国智慧和中国模式",
            "中国智慧和中国方案",
            "中国模式和中国方案"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190191996633088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期总路线所指的“过渡时期”是（）。",
        "option": [
            "从新中国成立到国民经济恢复",
            "从国民经济恢复到社会主义改造基本完成",
            "从新中国成立到社会主义改造基本完成",
            "从新中国成立到社会主义现代化实现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181217271808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民代表大会制度作为我国的根本政治制度，是经由1954年9月召开的第一届全国人民代表大会第一次会议通过的（）正式确立的。",
        "option": [
            "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《中华人民共和国中央人民政府组织法》",
            "《全国人民代表大会一届一次会议公报》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181443764224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1930年5月，毛泽东在（）一文中提出了“没有调查，没有发言权”的重要论断。",
        "option": [
            "《反对本本主义》",
            "《星星之火可以燎原》",
            "《中国红色政权为什么能存在？》",
            "《中国革命战争的战略问题》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190193485611008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的（）的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。",
        "option": [
            "符合国际形势",
            "具有中国特色",
            "适合中国国情",
            "共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190194672599040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的第一个农村革命根据地是（）。",
        "option": [
            "井冈山革命根据地",
            "湘鄂西革命根据地",
            "鄂豫皖革命根据地",
            "海陆丰革命根据地"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190196560035840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），是新民主主义经济纲领中极具特色的一项内容。",
        "option": [
            "和平赎买",
            "保护民族工商业",
            "没收官僚资本",
            "没收封建地主阶级的土地归农民所有"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190197180792832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在马克思主义党的学说发展史上最先提出“党风”概念的是。（）",
        "option": [
            "马克思",
            "列宁",
            "毛泽东",
            "刘少奇"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190195943473152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），为了抗美援朝、保家卫国，中共中央命令中国人民志愿军出兵朝鲜作战，并任命彭德怀为志愿军司令员兼政治委员。",
        "option": [
            "1950年10月",
            "1951年10月",
            "1952年10月",
            "1953年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190180147724288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1986年，科学家王大珩、王涂昌、陈芳允等上书中共中央，提出发展高科技的建议。这一建议后来被称为著名的（）。",
        "option": [
            "星火计划",
            "菜篮子工程",
            "\"863\"计划",
            "\"985\"计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190183503167488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了培养农运骨干，经（）等提议，国民党中央执行委员会决定在广州开办农民运动讲习所。从1924年7月起，广州农民运动讲习所在共产党人彭湃、罗绮园、阮啸仙、谭植棠、毛泽东相继主持下连续举办六届。",
        "option": [
            "罗绮园",
            "谭植棠",
            "毛泽东",
            "彭湃"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190195477905408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年爆发的震惊中外的（），标志着大革命高潮的到来。",
        "option": [
            "五卅运动",
            "广州沙面工人罢工",
            "香港海员大罢工",
            "青岛日资纱厂工人大罢工"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190192936157184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现伟大梦想，必须推进伟大事业。（）是改革开放以来党的全部理论和实践的主题，是党和人民历尽千辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "社会主义",
            "新时代中国特色社会主义",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190190537015296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于新中国的对外关系，毛泽东在1949年的上半年先后提出了三条基本原则，并形象地概括为:＂另起炉灶”“打扫干净屋子再请客”和（）。",
        "option": [
            "“独辟蹊径”",
            "“一边倒”",
            "“礼尚往来”",
            "＂赶鸭子上架”"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181099831296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命时期，中国共产党建立的第一个红色政权是（）。",
        "option": [
            "井冈山根据地茶陵县工农兵政府",
            "右江工农民主政府",
            "闽西工农民主政府",
            "瑞金中华苏维埃共和国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190195360464896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党形成并积极推进全面建成小康社会、全面深化改革、（）、全面从严治党”四个全面”战略布局。",
        "option": [
            "全面实现现代化",
            "全面对外开放",
            "全面平衡发展",
            "全面依法治国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190188892848128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月16日，中共中央、国务院作出《关于广东、福建两省会议纪要》，决定在（）各划出一定范围的区域试办经济特区。",
        "option": [
            "深圳、珠海、汕头、福州",
            "深圳、珠海、海南、厦门",
            "深圳、珠海、汕头、厦门",
            "深圳、东莞、厦门、海南"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190183465418752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大关于党章（修正案）决议，第一次将（）写入党章。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "“三个代表”重要思想",
            "全面建设小康社会",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190185919086592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命的武装斗争实质是（）。",
        "option": [
            "集中优势兵力打歼灭战",
            "以城市工人为主体的革命战争",
            "无产阶级领导的以农民为主体的革命战争",
            "农村包围城市"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190196367097856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在对资本主义工商业的社会主义改造中，所谓初、中级国家资本主义的主要含义是，社会主义国家对资本主义工商业采取（）。",
        "option": [
            "公私合营的方式进行所有制改造",
            "加工订货的方式纳入国家计划轨道",
            "民主改革的方式使工人当家做主",
            "通过财政税收信贷等手段干预生产过程"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190182181961728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的提出，标志着我们党（）。",
        "option": [
            "对改革开放和现代化建设规律的认识进一步深化",
            "完全掌握了社会主义建设的发展规律",
            "改变了新中国成立以来传统的发展模式和发展战略",
            "第一次找到建设社会主义的道路"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190184505606144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党解决我国民族问题的基本政策是（）。",
        "option": [
            "民族自治",
            "民族区域自治",
            "民族平等",
            "民族团结"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190182613975040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党制定民主革命纲领的主要依据是（）。",
        "option": [
            "对中国社会性质和革命性质的认识",
            "对帝国主义侵略中国的认识",
            "对北洋军阀统治的认识",
            "对资产阶级两面性的认识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190196866220032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着红军二万五千里长征胜利结束的是（）。",
        "option": [
            "红军穿越大草地进入甘肃、陕西",
            "中央红军同陕北红军会师",
            "红军三大主力在会宁会师",
            "遵义会议召开"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190194060230656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命最后一个农村指挥所是（）。",
        "option": [
            "延安",
            "正定",
            "西柏坡",
            "沈阳"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190196404846592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一届全体会议决定，以《义勇军进行曲》为（）。",
        "option": [
            "国歌",
            "临时国歌",
            "代国歌",
            "会歌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190182764969984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "革命的根本问题是（）问题。",
        "option": [
            "政权",
            "政策",
            "战略",
            "领导"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190197138849792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2007年10月24日,我国在西昌卫星发射中心用长征三号甲运载火箭将（）卫星成功送入太空，标志着我国月球探测工程迈出了重要的一步。",
        "option": [
            "“神舟”一号",
            "“神舟”二号",
            "“嫦娥”一号",
            "“嫦娥”二号"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190183813545984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件发生的先后顺序是（）。①提出社会主义初级阶段的理论②作出实行改革开放的决策③提出建立社会主义市场经济体制④上海浦东成为对外开放区",
        "option": [
            "②①④③",
            "③②①④",
            "④③②①",
            "①④③②"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190185235415040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党的()全面推进，马克思主义在意识形态领域的指导地位更加鲜明，中国特色社会主义和中国梦深入人心，社会主义核心价值观和中华优秀传统文化广泛弘扬，群众性精神文明创建活动扎实开展。",
        "option": [
            "制度创新",
            "理论创新",
            "体制创新",
            "机制创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190188855099392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "马克思主义",
            "毛泽东思想",
            "马列主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190188104318976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）在中国早期马克思主义传播中起着重要作用，他于1919年在《新青年》发表《我的马克思主义观》，肯定马克思主义为“世界改造原动的学说”，对马克思主义作了比较全面系统介绍。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "陈望道",
            "刘仁静",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190192466395136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志第一次国共合作全面破裂、大革命最后失败的事件是（）。",
        "option": [
            "四·一二反革命政变",
            "马日事变",
            "皖南事变",
            "七·一五“分共”事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190194018287616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年9月联合国大会期间，（）举行了首次金砖国家外长会晤。",
        "option": [
            "中国、俄罗斯、巴西、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、巴西",
            "中国、巴西、南非、印度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190183771602944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国第一届全国人民代表大会召开时间是（）。",
        "option": [
            "1949年10月",
            "1950年9月",
            "1953年10月",
            "1954年9月"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182962102272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立初期的“银圆之战”和“米棉之战”的直接目的是（）。",
        "option": [
            "恢复发展国民经济",
            "巩固人民民主政权",
            "解决财政困难",
            "平抑物价，稳定市场"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181791891456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "制度建设的关键问题是（  ）。",
        "option": [
            "制约和监督权力",
            "善用权力",
            "用好权力",
            "完善权力"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190197138849793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全关键核心技术攻关的新型举国体制是（  ）的必然要求。",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "发展经济",
            "实施创新驱动发展战略",
            "新发展理念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190197138849794",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持公有制为主体就是坚持（  ）。",
        "option": [
            "社会主义基本经济制度",
            "社会主义方向",
            "党的领导",
            "以人民为中心"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190197138849795",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党和国家监督体系是党在长期执政条件下实现（  ）的重要制度保障。",
        "option": [
            "自我创新、自我提高、自我完善、自我净化",
            "自我净化、自我完善、自我革新、自我提高",
            "自我创新、自我完善、自我提高、自我净化",
            "自我净化、自我革新、自我完善、自我提高"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190197138849796",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办时间（  ）。",
        "option": [
            "2018年11月",
            " 2018年10月",
            "2017年11月",
            "2017年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190197138849799",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "顺应时代潮流，适应我国社会主要矛盾变化，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，不断满足人民对美好生活新期待，战胜前进道路上的各种风险挑战，必须在坚持和完善（  ）、推进（  ）上下更大功夫。",
        "option": [
            "国家治理体系和治理能力现代化 中国特色社会主义制度",
            "中国特色社会主义制度 国家治理体系和治理能力现代化",
            "中国特色社会主义治理能力现代化  中国特色社会主义制度",
            "中国特色社会主义制度   中国特色社会主义治理能力现代化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持（  ）工作格局，坚持一致性和多样性统一，完善照顾同盟者利益政策，做好民族工作和宗教工作，健全党外代表人士队伍建设制度，凝聚港澳同胞、台湾同胞、海外侨胞力量，谋求最大公约数，画出最大同心圆，促进政党关系、民族关系、宗教关系、阶层关系、海内外同胞关系和谐。",
        "option": [
            "大团结",
            "大统战",
            "统战",
            "团结"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190197138849791",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。促进大国协调和良性互动，推动构建（ ）的大国关系格局。",
        "option": [
            "和平共处",
            "总体稳定",
            "均衡发展",
            "以上都是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181791891459",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的思想主题是（  ）。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴",
            "以人为中心",
            "中国特色社会主义",
            "实现两个“一百年”奋斗目标"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891460",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国（  ），就是真正坚持与发展科学社会主义。",
        "option": [
            "坚持与发展社会主义",
            "坚持与发展马克思主义",
            "坚持与发展中国特色社会主义",
            "坚持与发展社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891454",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届四中全会，深刻回答了（  ）这个重大政治问题。",
        "option": [
            "“坚持和巩固什么、完善和发展什么”",
            "“坚持和发展什么、巩固和完善什么”",
            "“坚持什么样的领导，完善什么样的制度”",
            "“坚持什么样的思想，发展什么样的理论”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要坚持（   ）在意识形态领域指导地位的根本制度。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "马克思主义",
            "毛泽东思想",
            "马列主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891450",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的政治优势是（  ）。",
        "option": [
            "坚持以科学理论引领、用科学理论武装",
            "为了人民、依靠人民",
            "勇于自我革命",
            "坚持马克思主义的指导"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891463",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国的根本政治制度是（  ）。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "多党合作与政治协商制度",
            "人民民主专政",
            "基层群众自治制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891467",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期，要促进经济社会发展全面绿色转型、实现生态环境质量改善（  ）的关键时期。 A\n\nA由量变到质变   B由质变到量变   C由局部到全面   D由片面到辩证",
        "option": [
            "由量变到质变",
            "由质变到量变",
            "由片面到辩证",
            "由片面到辩证"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891468",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，经过不懈努力，党找到了（  ）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。",
        "option": [
            "自我斗争",
            "自我监督",
            "自我革命",
            "自我净化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891469",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "当前我们要不断推进中国特色社会主义伟大事业、创造新的伟大奇迹，必须始终（  ）。",
        "option": [
            "坚持以人民为中心",
            "必须坚持制度自信",
            "必须坚持道路自信",
            "必须坚持“四个自信”"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181791891477",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（  ）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "高水平开放",
            "高质量发展",
            "全领域开放",
            "全方位发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义理论区别于其他理论的显著特征是（  ）。",
        "option": [
            "辩证性",
            "实践性",
            "人民性",
            "科学性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891471",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（ ）是新时代我国发展壮大的必由之路。",
        "option": [
            "贯彻新发展理念",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891470",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "吹响全面深化改革号角的会议是（  ）。",
        "option": [
            "党的十九大",
            "党的十八大",
            "党的十八届三中全会",
            "党的十九届五中"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "加快形成完善的（  ）体系，全面推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法，推进法治中国建设。",
        "option": [
            "党内纪律",
            "党内监督",
            "党内法规",
            "党内党规"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891482",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "引领发展的第一动力是（  ）。",
        "option": [
            "协调",
            "绿色",
            "创新",
            "开放"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891483",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（ ）是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。",
        "option": [
            "坚持党的全面领导",
            "中国特色社会主义",
            "团结奋斗",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891484",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（  ）、（  ）、（  ），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "尊重自然、顺应自然、保护自然",
            "亲近自然、尊重自然、顺应自然",
            "尊重自然、亲近自然、爱护自然",
            "亲近自然、顺应自然、爱护自然"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891485",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（? ?）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190197138849798",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议强调要压制地方各级党委和政府责任，实行党政同责，（  ）、严重管控“非粮化”，对在耕地保护方面有令不行、有禁不止、失职渎职的，要严格追究责任。",
        "option": [
            "遏制耕地“非农化”",
            "严格管控“耕地红线”",
            "遏制耕地“滥用化”",
            "遏制耕地“污染化”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190197138849790",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "满足人民对美好生活的向往，关键要靠（  ）。",
        "option": [
            "中国共产党的领导",
            "集中力量办大事",
            "全民共同奋斗",
            "发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181791891488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "健全以国家发展规划为战略导向，以（  ）为主要手段，就业、产业、投资、消费、区域等政策协同发力的宏观调控制度体系。",
        "option": [
            "稳定就业和保障民生",
            "增加就业和保障民生",
            "财政政策和货币政策",
            "财政政策和外汇政策"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190197138849797",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党领导人民统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，推动中国特色社会主义制度更加完善、（  ）明显提高，为政治稳定、经济发展、文化繁荣、民族团结、人民幸福、社会安宁、国家统一提供了有力保障。",
        "option": [
            "国家治理体系水平",
            "治理能力现代化水平",
            "国家治理体系和治理能力现代化水平",
            "中国特色社会主义治理能力现代化水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的团结统一首先在于（  ）。",
        "option": [
            "指导思想的团结统一",
            "思想观念的团结统一",
            "法制法规的团结统一",
            "意识形态的团结统一"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891498",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2021年4月30日，中共中央政治局展开会议强调，要坚持最严格的（  ），优化调整农村用地布局，确保可以长期利用的耕地总量不再减少。",
        "option": [
            "耕地保有量",
            "耕地保护制度",
            "拥有基本农田保护任务",
            "耕地占补平衡"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891499",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记以（  ），应时代之变迁、立时代之潮头、发时代之先声，提出一系列具有开创性意义的新理念新思想新战略。",
        "option": [
            "以人民为中心的发展思想",
            "“我将无我，不负人民”的赤子情怀",
            "高度的政治自觉",
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦为目标"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891421",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对生态文明建设的全面领导，把生态文明建设摆在（  ）。",
        "option": [
            "首要位置",
            "主要位置",
            "全局工作的关键位置",
            "全局工作的突出位置"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181791891422",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局的最本质特征是（  ）。",
        "option": [
            "坚持社会主义的方向",
            "坚持党的领导",
            "实现高水平的自立自强",
            "实现经济新发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们创立了（  ），明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": [
            "中国特色社会主义思想",
            "新时代中国特色社会主义思想",
            "科学发展观",
            "人类命运共同体理念"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891428",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持社会主义基本经济制度，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，全面贯彻新发展理念，坚持以（  ）为主线，加快建设现代化经济体系。",
        "option": [
            "供给侧结构性改革",
            "创新驱动发展",
            "全面深化改革",
            "国内国际双循环"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891429",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（ ）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中央“不忘初心、牢记使命”主题教育领导小组要求，要把学习贯彻全会精神与做好(  )各项工作紧密结合起来。",
        "option": [
            "第一批主题教育",
            "第二批主题教育",
            "第三批主题教",
            "主题教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891435",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以（   ）的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。",
        "option": [
            "只争朝夕",
            "锐意创新",
            "精益求精",
            "奋发有为"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181791891436",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》颁发时间是（  ）。",
        "option": [
            "2020年6月",
            "2020年5月",
            "2021年1月",
            "2019年11月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181791891437",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "弘扬科学精神和（  ）精神，加快建设创新型国家，强化国家战略科技力量，健全国家实验室体系，构建社会主义市场经济条件下关键核心技术攻关新型举国体制。",
        "option": [
            "科学家",
            "人文",
            "企业家",
            "工匠"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181791891438",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "把握社会发展阶段的“钥匙”（  ）。",
        "option": [
            "生产力与生产关系",
            "经济基础与上层基础",
            "社会主要矛盾",
            "国际发展大势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181791891451",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义有很多特点和特征，其中最重要的本质特征是（  ）。",
        "option": [
            "党的集中统一领导",
            "以人民为中心",
            "社会主义市场经济",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181791891453",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革对（  ）的深刻结论",
        "option": [
            "社会主义发展史",
            "中国改革开放发展史",
            "中国特色社会主义发展史",
            "世界社会主义历史发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723711",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "深入学习习近平新时代中国特色社会主义思想要抓中的“关键少数”是（  ）。",
        "option": [
            "青年",
            "领导干部",
            "公务员",
            "党员"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190182651723702",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，拥有（  ）理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "社会主义科学",
            "改革开放",
            "马克思主义科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723707",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“根脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190182651723703",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们确立和坚持（  ）在意识形态领域指导?地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势?发生全局性、根本性转变。",
        "option": [
            "社会主义",
            "共产主义",
            "列宁主义",
            "马克思主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723701",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "(  )是我们党立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "思想建设",
            "政治建设",
            "组织建设",
            "增进人民福祉、促进人的全面发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723735",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "再次强调“市场在资源配置中起决定作用”的会议是（  ）。",
        "option": [
            "十八大",
            "十八届四中全会",
            "十九大",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190182651723731",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九届中共中央政治局第二十九次集体学习时强调,“十四五”时期，我国生态文明建设进入了以（  ）为重点战略方向的关键期。",
        "option": [
            "发展",
            "开放",
            "改革",
            "降碳"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723795",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的政治建设首要任务是（  ）。",
        "option": [
            "坚决做到“两个维护”",
            "坚决增强”四个意识”",
            "坚决坚定“四个自信”",
            "坚决坚持“四个全面”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190182651723792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会持续焕发生机活力的根本原因（   ）。",
        "option": [
            "坚持“四个自信 ”",
            "坚持“五位一体的战略布局”",
            "坚持“四个全面”",
            "坚持自我完善与自我发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代习近平总书记团结带领全党全国人民，把（  ）摆在治国理政突出位置。",
        "option": [
            "党的建设",
            "社会治理",
            "法制建设",
            "脱贫攻坚"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723791",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义根植的文化沃土是（  ）。",
        "option": [
            "马克思主义理论",
            "中华传统文化",
            "中华优秀传统文化",
            "中国特色社会主义理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190182651723789",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的治本之策是（  ）。",
        "option": [
            "加强思想建设",
            "加强法制建设",
            "加强政治建设",
            "加强纪律建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723786",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、（? ?）的新发展格局。",
        "option": [
            "城市与农村相互促进",
            "国内国际双循环相互促进",
            "国内国际双循环相互作用",
            "发达国家与发展中国家相互促进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190182651723777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期，要促进经济社会发展全面绿色转型、实现生态环境质量改善（  ）的关键时期。",
        "option": [
            "由量变到质变",
            "由质变到量变",
            "由片面到辩证",
            "由片面到辩证"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190182651723772",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持（  ）。",
        "option": [
            "坚持科学性和实践性的有机统一",
            "坚持实践性与人民性的有机统一",
            "坚持科学性与创新性的有机统一",
            "坚持继承性与发展性的有机统一"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190182651723774",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的（  ）的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。",
        "option": [
            "符合国际形势",
            "具有中国特色",
            "适合中国国情",
            "共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190182651723770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义制度的本质属性是（   ）。",
        "option": [
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持全心全意为人民服务的根本宗旨",
            "坚持从群众来到群众中去",
            "代表最广大人民的根本利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723771",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "体现着一个国家一个民族的文化理想和精神高度，决定着文化的性质和方向的是（  ）。",
        "option": [
            "价值观",
            "核心价值观",
            "社会意志",
            "上层建筑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190182651723782",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在对（  ）深邃思考与深刻总结，对坚持与发展中国特色社会主义的不懈探索、砥砺前行中创立并不断发展的。",
        "option": [
            "马克思主义理论",
            "中国改革与发展",
            "世界发展大势",
            "科学社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "事关马克思主义政党和社会主义国家的精神力量和前途命运的根本问题是（  ）。",
        "option": [
            "坚持以人民为中心",
            "群众路线",
            "坚持党的领导",
            "坚定理想信念"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190182651723779",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "推定高质量发展，就是要以（  ）为统领。",
        "option": [
            "党的领导",
            "治国理政",
            "社会主义现代化",
            "新发展理念"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181984829449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治最根本的保证是（  ）。",
        "option": [
            "高举社会主义大旗",
            "坚定不移走中国特色社会主义法治道路",
            "坚持全面依法治国",
            "坚持党的领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181984829448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "摸着石头过河，是（  ）对中国改革开放方法和策略的一个形象比喻。",
        "option": [
            "邓小平",
            "江泽民",
            "毛泽东",
            "习近平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181984829447",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民行使国家权力的机关是（  ）。",
        "option": [
            "国家行政机关",
            "全国人民代表大会",
            "全国人民代表大会和地方各级人民代表大会",
            "地方各级人民代表大会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181984829446",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主之所以是全过程民主，最为关键的是（  ）。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "以人民为中心",
            "人民代表大会制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190181984829445",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（  ）是具有强大生命力和巨大优越性的制度和治理体系，是能够持续推动拥有近十四亿人口大国进步和发展、确保拥有五千多年文明史的中华民族实现“两个一百年”奋斗目标进而实现伟大复兴的制度和治理体系。",
        "option": [
            "社会主义制度和社会治理体系",
            "中国特色社会主义制度和国家治理体系",
            "社会主义制度",
            "中国特色社会主义社会治理体系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181984829444",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "干部最基本的政治要求是（  ）。",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "爱岗敬业",
            "坚守群众路线",
            "做到忠诚干净担当"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190181984829443",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平总书记为核心的党中央立足中华民族伟大复兴战略全局，对当今世界格局做出了新的判断即（  ）。",
        "option": [
            "当今世界正想着多极化的方向发展",
            "当今世界经济全球化的趋势日益明显",
            "当今世界正经历百年未有之大变局",
            "当今世界经历了百年未有之大变局"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181984829442",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在我国基本制度体系中具有基础性决定性地位的是（  ）。",
        "option": [
            "市场经济制度",
            "社会主义基本经济制度",
            "改革开放",
            "对待开放"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181984829441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的坚强领导是当代中国发展进步的活力之源。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持全心全意为人民服务是中国共产党员的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174260",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一体推进不敢腐、不能腐、不想腐败，是我们党推进全面从严治党和反腐败斗争实践得科学总结。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174267",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在我国社会主义的现阶段，公有制经济不仅包括国有经济和集体经济，还包括混合所有制经济中的国有成分和集体成分。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174290",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义实践的前半程已经走过了，后半程我们的主要任务是完善和发展中国特色社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783277",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国发展仍然处于重要战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展和变化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783269",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义事业总体布局是“五位一体”、战略布局是“四个全面”，强调坚定道路自信、理论自信、制度自信、 文化自信。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界百年未有之大变局最突出的特点是“东升西降 ”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783255",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化目前已经演进到经济全球化加速发展阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190194978783254",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "把权力关进制度的笼子里，健全党和国家的监督制度，坚持和完善党和国家监督体系使重点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783253",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚定理想信念，始终是共产党人安身立命的根本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783252",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，不是不要民主了，而是要形成更广泛和更有效的民主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783251",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "回望历史，经济全球化大致经历了殖民扩展阶段和两个平行世界市场阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190194978783250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，本质上也是继续推进伟大社会革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783246",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义在坚持科学社会主义基本原则同中国具体实际、历史文化传统、时代要求相结合的过程中得以丰富与发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是社会主义现代化，是独具特色、有别于资本主义的现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "形式主义的实质是主观主义、功利主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783237",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放必须坚持社会主义方向，没有社会主义这个前提，改革开放就会走向资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783234",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届五中全会是在我国将进入新发展阶段、实现中华民族伟大复兴正处在关键时期召开的一次具有全局性、历史性意义的重要会议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的发展是世界的机遇，中国是经济全球化的受益者，更是贡献者。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783230",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态工作是为国家立心、为民族立魂的工作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783231",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "如何认识人民群众在历史上的作用，是社会历史观的重大问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190194978783238",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____都是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1796422170293829632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的核心立场。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1796422173477306368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义的生命，是我们党始终高扬的光辉旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "人民民主",
        "id": "1796422173682827264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着中国共产党在政治上走向成熟",
        "option": "",
        "answer": "遵义会议",
        "id": "1796422170394492928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的首要对象。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1796422170549682176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党在这个过渡时期的总路线和总任务，是要在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、____的社会主义改造。",
        "option": "",
        "answer": "对手工业和对资本主义工商业",
        "id": "1796422171011055616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的主力军。",
        "option": "",
        "answer": "农民",
        "id": "1796422170650345472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的根本任务问题。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1796422172038660096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "用____的方法改造资本主义工商业。",
        "option": "",
        "answer": "和平赎买",
        "id": "1796422171162050560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“贯彻‘三个代表’重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持____，本质在坚持执政为民。",
        "option": "",
        "answer": "党的先进性",
        "id": "1796422171883470848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是经济社会发展中最活跃、最具革命性的因素，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1796422173426974720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的第一要义。",
        "option": "",
        "answer": "推动经济社会发展",
        "id": "1796422173322117120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，____、____和____，是中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝。",
        "option": "",
        "answer": "统一战线，武装斗争，党的建设",
        "id": "1796422169777930240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平理论",
        "id": "1796422172810412032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的发展动力和外部条件问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1796422172193849344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平明确指出“应当把____问题提到全人类的高度来认识、要从这个高度去观察问题和解决问题”",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1796422171627618304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国产生了____，这是开天辟地的大事变。",
        "option": "",
        "answer": "共产党",
        "id": "1796422169501106176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____、敢于胜利，是党和人民不可战胜的强大精神力量。",
        "option": "",
        "answer": "敢于斗争",
        "id": "1796422174349721600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，党确立习近平同志党中央的核心、____，确立____的指导地位，反映了全党全军全国各族人民共同心愿。",
        "option": "",
        "answer": "全党的核心地位，习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1796422174349721602",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到____ 年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。",
        "option": "",
        "answer": "2035",
        "id": "1796422174349721601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "当今时代，世界进入新的动荡变革期，世界百年未有之大变局和____相互交织、深度互动，中国同国际社会的联系空前紧密，中国对世界的依靠、对国际事务的参与在不断加深，世界对中国的依靠、对中国的影响也在不断加深。",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴战略全局",
        "id": "1796422174349721603",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____和法治相互依存，相互作用，密不可分。法治当中有政治，没有脱离政治的法治。",
        "option": "",
        "answer": "政治",
        "id": "1796422174349721604",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是获得真知灼见的源头活水，是贯彻群众路线的有效途径。",
        "option": "",
        "answer": "调查研究",
        "id": "1796422174349721605",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "治理好我们这个大党和大国，必须坚持____特别是党中央集中统一领导，发扬党的自我革命精神，解决好大党独有难题。",
        "option": "",
        "answer": "党的全面领导",
        "id": "1796422174349721606",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "时代是出卷人，我们是答卷人，____是阅卷人。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1796422174349721607",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平强调“中国开放的大门只会____，永远____!”",
        "option": "",
        "answer": "越开越大，不会关上",
        "id": "1796422174349721608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义有很多特点和特征，其中最本质的特征是____。这个最本质特征是在近代以来中国历史发展中形成的，是由中国最广大人民根本利益和实现中华民族伟大复兴历史任务决定的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1796422174349721609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民砥砺前行，推动党和国家事业取得____、发生历史性变革，使中国特色社会主义展现出强大生命力。",
        "option": "",
        "answer": "历史性成就",
        "id": "1796422174349721610",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1796422174349721611",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“天地与我并生，而万物与我为一”的“____”思想是中华文明的鲜明特色和独特标识，代表着我们祖先对处理人与自然关系的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "天人合一",
        "id": "1796422174349721612",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央提出使____在资源配置中起决定性作用，更好发挥____作用，这是我们党在理论和实践上的重大推进，是对中国特色社会主义建设规律认识的一个新突破。",
        "option": "",
        "answer": "市场，政府",
        "id": "1796422174349721613",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的____。”",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1796422174349721614",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "团结就是力量，奋斗开创未来。____是中国共产党和中国人民最显著的精神标识，是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": "",
        "answer": "团结奋斗",
        "id": "1796422174349721615",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，工人阶级领导是通过其先锋队——____实现的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1796422174349721616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,以坚如磐石的战略定力、开拓创新的进取精神,推进党和国家事业取得举世瞩目的伟大成就，开创了中国特色社会主义____，中国特色社会主义正成为21世纪科学社会主义发展的旗帜，成为振兴世界社会主义的中流砥柱。",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "1796422174349721617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同____相结合，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1796422174349721618",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的性质宗旨、理想信念、初心使命赋予中国特色社会主义事业以____、____、团结奋斗的力量，决定着中国特色社会主义事业的前途命运。",
        "option": "",
        "answer": "信仰的力量，真理的力量",
        "id": "1796422174349721619",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是灵魂，决定军队建设的政治方向。",
        "option": "",
        "answer": "听党指挥",
        "id": "1796422174349721620",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "秉持真实亲诚理念和____，加强同发展中国家团结合作。",
        "option": "",
        "answer": "正确义利观",
        "id": "1796422174349721621",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的根本性建设。",
        "option": "",
        "answer": "政治建设",
        "id": "",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“实践证明，____是我们认识世界、把握规律、追求真理、改造世界的强大思想武器，是我们党和国家必须始终遵循的指导思想。”",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1796422174349721622",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持以____为中心，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本立场。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1796422174349721623",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "历史和实践充分证明，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国，只有坚持和发展____才能实现中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796422174349721624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____集中体现着全体人民共同的价值追求，是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1796422174349721625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史的创造者，是真正的英雄。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1796422174349721626",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化,既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1796422174349721627",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "建设教育强国的目的，就是要培养一代又一代____全面发展的社会主义建设者和接班人。",
        "option": "",
        "answer": "德智体美劳",
        "id": "1796422174349721628",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出“开展调查研究就是走群众路线，没有调查就没有发言权，就没有____。”",
        "option": "",
        "answer": "决策权",
        "id": "1796422174349721629",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党领导人们长期探索走出的____，是全面依法治国的唯一正确道路。这条道路是由我国社会主义国家性质所决定的，本质上是中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治道路",
        "id": "1796422174349721630",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____就是人民，人民就是____，这是由我们党的性质、宗旨决定的。",
        "option": "",
        "answer": "江山，江山",
        "id": "1796422174349721631",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]